[雜亂分享] 英文詩歌書電影 2

歡迎光臨
基本上咩英文野都分享得
想學下野同增廣見聞

死gay佬

1001

想聽啲比較抒情同相對柔和同小眾/indie嘅歌可以喺依同M O S T L Y Strings依個YouTube Channel度搵

例子

Brother - Curves

The Middle East - Deep Water

Elmore - One Man Town

佢有啲歌甚至係YouTube上唯一片源 但如果認真鍾意嘅考慮下去買碟/買歌/join spotify之類啦

另外講下英文查字資源

首先就查字典啦
啲Cambridge Dictionary 啊之類唔洗講啦
而要知一個字嘅英文definition (順帶一提係definition 唔好再讀做a音) 其實唔洗去字典網/用字典app
你去google打 'xxxxxxxxx meaning' / 'xxxxxxxxxx definition' 之類就會出晒啲解釋 (大部分字都係）又或者會浮啲urban dictionary link/ 一啲鬼佬傾英文嘅forum
假如你唔知urban dictionary 係乜，附上一條link

乜野slangs 甚至香港用語(written in English)佢都有definition
不過佢嘅解釋由用户寫 upvote多嗰啲比較可信 自己過濾下

唔知個字點用可以google 'xxxxxx in a sentence' / 'how to use the word xxxxxx' 之類

另外好多字單睇中文解釋可能係意思一樣，甚至佢地會被指為同義詞，但其實要小心用法可能唔同。唔清楚嘅時候可以去google打 '(字1) (字2) difference' 之類

我地諗到嘅問題 都基本上如果係rational嘅/該字係常見嘅，都有人問過架啦，頭幾條link一定有解釋
冇就自己查多幾個字典(如果係好specific/pro嘅野可能會需要專科字典) 慢慢搵料

輕推

講起好多人讀錯'definition'做'defination'
其實都有好多字都廣泛性讀錯
得閒會講下 賣個關子先

另外學下IPA啦babies 如果我得閒可能會講下 不過我依啲中途而廢撚唔適合教人野
(IPA成個系統印象中有野改過架 不過勁輕微 對我地依啲普通用家冇乜影響 只係可能你細心嘅學起上黎會有confusing位)

冇學過/學唔精嘅就睇片啦 (利申 我都冇睇晒 抽左少少睇 覺得幾清晰) (好很長)

dɛfɪˈnɪʃ(ə)n

我唔查都唔知原來重音喺個ni到
我成日講左去def

留名學英文

留名等學睇詩

呢排煲緊個英國恐怖故事劇
對白引用好多詩
J死我

Penny Dreadful?

Pish

好肚餓

好飽

屌 食完野好飽 想嘔

Poetry daily
係個apps嚟，雖然唔太update但係突然想睇詩嘅都幾方便

呢個網就update啲，仲可以subscribe佢會每星期send一首詩去你email

咩戲？
Lm考完試追

喊到豬咁，有冇新手介紹？
英文好廢

屌 咪入黎扮英文廢啊你地 eng lit都識仲話自己廢

唉 喺出面見到個中三揀科post
真係好撚後悔當時drop physics (或者讀理科)

情慾定浮賤啊

physics撚留名

讀chem真係我人生最大恥辱

chem好煩
不過讀econ先係我人生最大恥辱

Chem搞到我張靚靚成績表有個2

收音龜頭幾時考DSE

你又知我未考?

下年

得2又過份左啲喎

除左chem仲揀左咩科

我答左幾條organic chem就收左手喺度畫畫 淨係識少少organic
三年都過過三十分 有2算好

Phy chem bio 後尾drop左physics
其實覺得易過Chem 但係又好似chem有用啲 因為我數麻麻

chem2drop physics 有得去英國讀神科
有錢真好

physics塞數字

organic chem幾好玩
啲名好型

英國計三科同埋我BC黎 留條後路姐 錢就冇乜架啦 好摺 啲人好撚有米

好鍾意naming 好好玩

有護照真好

agger
conversion又係好正

屌我仲諗係咪Caliban

哇屌Chem

you文科jj?

我有香港offer 不過一早預左走所以冇理
但 係 咁 ！ 我都要meet晒好多requirements先入到依家間U
唔係靠錢入架

做乜鳩

其實我真係好想讀geog/zoology/archaeology 開學原來可以轉科 我meet到其他科嘅requirements 點知我on99 miss左個deadline

好多人以為去外國一定係敗走 我敗左一科咋

你晒夠喇

好啦入返正題

唔好講粗口

點啊你

做咩姐你

收音機頭得16歲？ 唔好扮後生好喎

[url]
[/url]

你個𡃁仔個陣仲寸鳩我
以後聽姐姐話啦

痴線婆我覺得如果你第日生仔一定好有心機咁教啲學黎都賺唔到錢嘅野俾佢地識

屌你咩 我都覺
希望有錢俾佢地做二世祖

好悶

睇下書/戲囉
定係你上梗堂？

快啲叫我姐姐

粗口

喂你冷靜啲

精通粗口的二世祖

屌新post啲人痴左線

好想出街又唔知有邊好去

你乖乖地食藥啦

殊

屌攞本song of ice and fire出嚟睇算
不過我覺得又會睇到1/3就放左喺到唔掂

屌好多深字

有時啲字太深我會放棄左本書

查字典囉

句句都唔識會好氣餒

有時查字典嘅時間仲耐過你望住本書嘅時間

btw prophet巴等你忙完繼續睇詩

查完一次過睇會好爽

黎緊應該會睇Anne Frank
好想放假

外國劇不嬲有，正常

你個名呀 tg見過同你差不多既名

諗住出街點知咁大雨

你又知我忙

你上個post自己話忙未必搞到每日一詩嘅

好似係

Do not go gentle into that good night by Dylan Thomas

Do not go gentle into that good night,
Old age should burn and rave at close of day;
Rage, rage against the dying of the light.

Though wise men at their end know dark is right,
Because their words had forked no lightning they
Do not go gentle into that good night.

Good men, the last wave by, crying how bright
Their frail deeds might have danced in a green bay,
Rage, rage against the dying of the light.

Wild men who caught and sang the sun in flight,
And learn, too late, they grieved it on its way,
Do not go gentle into that good night.

Grave men, near death, who see with blinding sight
Blind eyes could blaze like meteors and be gay,
Rage, rage against the dying of the light.

And you, my father, there on the sad height,
Curse, bless, me now with your fierce tears, I pray.
Do not go gentle into that good night.
Rage, rage against the dying of the light.

今次都係嚟一首易少少嘅，睇大家會唔會無咁痛苦先。
如果大家有睇過Intersteller應該會記得戲中有引用過Thomas 呢首詩。

Btw 如果對上次Auden 首詩仲有疑問可以一次過問埋。
我都唔記得我有無解哂

好攰啊個人

interstellar

互含少啲咪得

你開完post都唔覆嘅

我都入咗少少group. ....
同名

呢首都咁多唔明係明應該一槍打死自己算

唔捨得老豆走
不過都係有鼓勵人（同佢自己）勇敢生活唔好放棄既意思啦

我有啲句子都解唔通

long time no see , bred 巴 still remember me?

brett佬識咁多人

哥基

幻象黎

負皮左你係回覆 😆

好傷心

佢係咁

你係佢gay友?

itv係咪英國亞視嚟

yo man , how are you?

唔算係反戰。

例如？

典型villanelle，學識個form就寫得出

我bb黎

還好

唔算係反戰。
我有少少覺得佢係屌國家之間嘅事要平民suffer 但政府dont give a shit

btw copy錯左原本另一條係問

我有少少覺得佢係屌國家之間嘅事要平民suffer 但政府dont give a shit

btw copy錯左原本另一條係問

係咁打錯嘢

THIS

其實外國詩人唔會屌國家，但會屌個意識形態
明明三幅畫，點解只係focus 係Icarus 果幅度，呢個先係重點

IS GREAT

聽你分享嘅歌都幾正

their words had forked no lightning
the last wave by, crying how bright
Their frail deeds might have danced in a green bay

垃圾妹 好似好耐冇見過你

(唔知有冇認錯人)

係呀潛咗水做廢青

依排搞咩多
有冇詩、歌、書、戲推介

樓主有無多d歌推介
好啱口味

有冇聽開Damien Rice??

The Blower's Daughter - Damien Rice

Damien Rice版Creep

拋多幾首磚

Thoughts - Michael Schulte

I'm Into You - Chet Faker

Sister Rust - Damon Albarn

另外Alex Clare都唔錯

幾鍾意依首歌

It takes a lot to know a man - Damien Rice

It takes a lot to know a man
It takes a lot to understand
The warrior, the sage
The little boy enraged

It takes a lot to know a woman
A lot to understand what's humming
The honeybee, the sting
The little girl with wings

It takes a lot to give, to ask for help
To be yourself, to know and love what you live with
It takes a lot to breathe, to touch, to feel
The slow reveal of what another body needs

It takes a lot to know a man
A lot to know, to understand
The father and the son
The hunter and the gun

It takes a lot know a woman
A lot to comprehend what's coming
The mother and the child
The muse and the beguiled

It takes a lot to give, to ask for help
To be yourself, to know and love what you live with
It takes a lot to breathe, to touch, to feel
The slow reveal of what another body needs

It takes a lot to give, to ask for help
To be yourself, to know and love what you live with
It takes a lot to breathe, to touch, to feel
The slow reveal of what another body needs

It takes a lot to live, to ask for help
To be yourself, to know and love what you live with
It takes a lot to breathe, to touch, to feel
The slow reveal of what another body needs

What are you so afraid to lose?
What is it you're thinking that will happen if you do?
What are you so afraid to lose?
(You wrote me to tell me you're nervous and you're sorry)
What is it you're thinking that will happen if you do?
(Crying like a baby saying "this thing is killing me")
What are you so afraid to lose?
(You wrote me to tell me you're nervous and you're sorry)
What is it you're thinking that will happen if you do?
(Crying like a baby saying "this thing is killing me")
You wrote me to tell me you're nervous and you're sorry
Crying like a baby saying "this thing is killing me"

唔該巴打
之前有一段時間狅聽貓王d慢歌
好鐘意
I can't help falling in love with you

書推介

The Rule of Law - Tom Bingham

講咩係法律 Lord Bingham講嘅野廣受認同同接納 但係同時好多爭議性問題
接觸法律基本上咩事都會聽到Lord Bingham個朵
Review:

最近翻小學功課輔導班教小朋友 好治癒哈哈
夏天真係唔多想去街 間小學都係係我屋企樓下...
五月尾過台灣玩諗住瘋狂掃詩集 最近睇顧城同北島呀 書就睇梗停車暫借問 都唔差
戲我睇咗波士bb lol

慢歌啲感覺好浪漫

我諗住遲下睇翻阿飛正傳 花樣年華同2046
最近好中意哥哥首有心人

詩集 我係東坡死忠黎 新詩唔太識
Between 我都好想教細路 點搵架依啲工

哥哥 好鍾意佢
我想睇春光乍洩

我係朋友介紹做嘅 對下功課唔驚誤人子弟
如果你上中介網搵私都得嘅 但頭兩堂你就無錢收
不過我對開小學生覺得好開心 你幾時翻香港

前兩日先睇完

我唔敢私補 驚dead air或者啲家長chur撚死我喺格雜𥄫住
其實想教中學生但係唔知啲中學暑期活動點請人
對小學生會唔會好煩？

睇埋依齣

題材相似 仲有兩大靚仔

六月幾七月返 我估

fork = change
留意返lightning 嘅 properties

成句睇
Good men, the last wave by, crying how bright their frail deeds might have danced in a green bay
frail deeds同 green bay 係兩個Imageries 需要留意。

比啲想像力，你估下我再講。

我都唔中意私補 俾個家長睇實好大壓力
我見到有啲補習社會有乜英文興趣班你可以上網睇下呀
我覺得對小學生幾好呀 佢地幾乖 易管教啲？同埋有禮貌嘅

我份人痴痴地線驚嚇親小朋友唔敢教佢地
暑假好想搵少少野做下
想教人 但係又可能識人可以去啲firm做intern 唔知點揀好
唔敢做firm 好驚驚 但係又好似幾有用

留名聽歌

巴打平時聽咩多

坤坤 maroon 5 taylor swift greenday mcr

有心人

屌你咪搞事

都好雜下
平時聽westlife john legend多
或者舊歌beatles 貓王果d

Westlife 好耐冇聽 依家搵黎聽下先

男人黎m好攰所以冇上黎

細個好鍾意聽

依家聽返啲感覺返晒黎

有冇掛住我

冇

上高登收兵

我唔會做兵的
有另一半 唔好勾引me

deedee ies做成點呀

做我隻卒

唔好啊 佢mon post架

gay佬點會鍾意女人

lm

開估未

佢結咗婚了

成日個人鳩下鳩下冇乜力乜都唔想做咁

屌醒我ok???? 我仲有十日左右考試到依家都乜鳩都唔識 好想死 搵人殺撚左我

推到有詩睇

搵人入黎學術研究下
我過左exam會正常返 應該

有冇人聽過beacock affect

推到prophet巴上水

啱啱聽左
幾鍾意呢種style

一陣聽

難啲

以我嘅理解

inherent多用於形容一啲天生應有/預左佢一直存在嘅外在野，e.g. Rights, duties, dangers, risks

Innate係多用於形容一啲天生內在嘅野(多形容生命層面上/自然界嘅野，e.g. Minds, behaviours, ability, quality

詩

What's the difference between humans and a bullet?

Humans miss John Lennon

屌

直芷君

男人老狗咪咀埋黎啦屌

等我今晚慢慢追post先

無人

Me is human

你唔認真

我知衰
你等君姐同收音龜頭入黎

君姐幾啱聽
我好受教架

唔教你

啱啱睇左funeral blues

我而家覆返你

跪求prophet巴開post或者入黎撐場

唔知你覺得依首歌係表示梗啲咩呢

Desperado, why don't you come to your senses?
You been out ridin' fences for so long now
Oh, you're a hard one
I know that you got your reasons
These things that are pleasin' you
Can hurt you somehow

Don't you draw the queen of diamonds, boy
She'll beat you if she's able
You know the queen of hearts is always your best bet

Now it seems to me, some fine things
Have been laid upon your table
But you only want the ones that you can't get

Desperado, oh, you ain't gettin' no younger
Your pain and your hunger, they're drivin' you home
And freedom, oh freedom well, that's just some people talkin'
Your prison is walking through this world all alone

Don't your feet get cold in the winter time?
The sky won't snow and the sun won't shine
It's hard to tell the night time from the day
You're losin' all your highs and lows
Ain't it funny how the feeling goes away?

Desperado, why don't you come to your senses?
Come down from your fences, open the gate
It may be rainin', but there's a rainbow above you
You better let somebody love you (let somebody love you)
You better let somebody love you before it's too late

搵唔到音質好嘅desperado live
附上有Glenn嘅Eagles live clips

R.I.P. Glenn Frey

各位大大 好耐冇上嚟追post啦
想問下呢度有冇人訂paris review睇啊?

116點解love同remove係rhyme?
以前讀音唔同?

大大

冇啊 冇睇Paris review 你睇開？

PROPHET

🍉

喺官網訂 好貴
睇下大家有冇其他途徑

有冇人有自己寫野架?交流下

Eye rhyme

又或者係 accent 影響，

點撐

係咪貴喺shipping度

唔知

分享下啲文學嘢啦

幾錢

係啊Shipping 貴
喺US係$70 一年四期
int shipping係$110

不如你講下你想學咩

英文除左詩同小說有咩好睇?

近排睇緊the crown
好正

Drama囉

有冇咩推介

do not go gentle into that good night

Doom之所以可以感動到人係因為音樂定首詞定兩樣都有

screw you

To completely dissolve,
What method is used
I cannot sleep,
My hands are bruised
There's a hole in the wall,
Torn up anew
One dead eye,
The colour of you

To vanish for life
And promise to stay
Away from the knowing,
Bird in a cage
I'd give so much
For the courage to go
If I ask for your help,
Then you will know

So help me disappear
Or to believe in a change
No way out of here
That I can see
Or the nightmares that burn
Into my head at night
Make them disappear
So I can breathe

Looked out the window twice,
Just to be sure
That noone was standing
Outside the door
But it's just as calm
As it was before
They're all gone now,
Not there anymore

Isolated myself
For the sake of freedom
I clenched my fist
For the sake of kindness
I read a book full of strange
Words
Loneliness is a disease

舊定新先

有咩分別

又睇左次interstellar
又睇左prof死果幕啫

講還講
唔好講metal得唔得
唔想一朝早就咁sad

聽下開心嘢

我尋晚失左控
今日正常返了

Sigur Ros

唔記得加
[非英文]

hi

個個潛晒水